港爸怨跟足指引領養被拒遭滋擾報警 貓義工稱家居不安全

協助動物尋家的義工行為操守向來有爭議，有單親爸爸抱怨依照義工的指引以及完成家訪，義工因為籠太細，拒絕將一隻貓「芝麻」送交領養，還索取200多元的士費以及人身滋擾跟蹤，網民其後到警署報案。不過義工方面就質疑男事主的家及生活方式，根本不適合照顧貓隻。

貓義工死全家啦dllm 本人一律建議想養寵物去買就算
垃圾貓義工/組織

你係咪寵物店定繁殖場老細

係香港D貓義工太垃圾

好多繁殖撚上黎搵食

同埋好多黑店老細
上嚟係咁唱衰啲貓義工等自己呃到飯碗搵食
連登仔未領養過就信晒 以為全香港嘅貓義工都仆街
試都唔試吓領養就去買貓狗 無野好講

係，雖然部分貓義工抵屌，但唔少都好熱心幫貓幫人
好多巴絲都有放d好義工contact出黎話自己成功領養，但又冇人會理大家圍爐屌柒貓義工再推廣買寵物就算
仲有d根本無養寵物既出黎煽風點火(係其他post見到條友話自己唔會養寵物,但個個唱衰貓義工post都見到佢)，唔知呢班友咩事

lm睇貓義工vs寵物店

貓義工良莠不齊係事實，有好有唔好，如果唔識開圈內人，無真實嘅network 幫你，唔知佢哋口碑或往績，單靠自己上網搵義工，同賭大細無乜分別

3個月前嘅我就係 新手養貓賭大細，完全唔識人，不過我比較保險，喺一間大機構領養。我個貓義工小姐好好人，嚟家訪都好聲好氣，接咗隻貓返嚟都keep住聯絡，我問佢好多嘢佢都逐一答我，仲教咗我好多貓奴知識。前幾日仲介紹獸醫俾我絕育。我起初都以為貓義工會好閪，結果同連登講嘅完全兩回事 因為我個貓義工實在太好人，所以我要幫佢(=貓義工)平反

多得呢班搧風點火撚樣 我領養貓之前都係咁諗，因為未領養過我都唔知，連登個個都話義工好閪好閪，所以我領養前都係諗住死死氣氣捱吓屌捱吓閪態度
點知實際當我真係聯絡個貓義工，同我預期嘅完全相反，其實係好聲好氣好好人所以唔好人云亦云，對領養死心。

同埋老實講 啲人遇到寵物義工閪先至擺上網講姐
遇到好邊會擺上網討論吖

我當初個義工最衰係...我明明想要一隻比兩隻我
班化骨龍又大食

食窮奴才
但快樂有冇雙倍？

你呢個理論apply落寵物店一樣
總有D好既同埋閪架啦

貓義工好能癲架

支那都有好人

個intention 好大分別囉

我唯一接觸過就係連寵
佢地個個都好幫手

屌你明唔撚明
寵物店好定閪都係為賺錢
用貓狗生命當商品買賣

食窮奴才

當你3餐都比罐, 一日都係多45, 一個月都係多千零蚊
乾糧就唔洗10蚊日, 一個月多3舊

但係佢地兩隻會開心好多
佢開心, 做主人都應該開心

屌咪話好大分別囉

老實講班貓義工應該係從嗰個家庭嘅經濟能力嚟判斷俾唔俾佢養
有經濟能力嘅，你唔俾佢養佢都係會去買
冇經濟能力嘅，佢符合晒條件都可能貪平用平貨同唔帶佢去睇醫生

有經濟能力嘅，咪盡量指導到佢符合資格先俾佢養囉，例如窗網唔符合嘅就要佢改囉，又例如食煙嘅，咪求其勸下佢唔好喺屋企食囉，你唔俾佢養咪又係去買

冇比封大利事個猫義工？

同意呀，我領養一對貓貓都係連登絲打介紹，係義工度見完貓貓時我問佢最近係咪唔少人搵佢，因為當時見都有唔少巴絲問搶拎義工contact, 點知義工話冇
位義工係極爽快，正正常常嘅應該好快領養到

本身自己已經養兩隻
兩年間由新手0>1>2>4

大部份啲貓義工真係痴撚線
人地放養又唔係虐貓 佢憑乜野拎人隻貓
大把店貓不知幾多人錫幾醒目
成班係到搶貓當自己救世主打飛機
我覺得佢地直頭圍內比賽咁
「今日我又救左一隻貓啦嘻嘻嘻」

偷晒返去又唔俾人領養
又要家訪又盛都算
個網換幾次都唔撚岩佢心水
到你搵紅毛泥封撚埋個窗佢又話隻貓冇得曬太陽
上去睇貓又串柒柒
新手話你唔識養
養過又審犯咁問你隻貓點解冇咗
養緊幾隻又話你照唔照顧到咁多隻呀
唔岩眼緣又話人冇資格養係想要名種貓
岩眼緣話「好呀養呢隻」又話人咁求其有冇諗清楚
有錢又話當隻貓玩具
冇錢又話養唔起隻貓
返工又話冇人陪隻貓
唔返工又話你養唔養得起
有小朋友又話會恰貓
情侶又話分手會棄養
兩公婆又話第時生小朋友會棄養
單身又話你一個人點照顧
18歲又話你咁後生
28歲又話你要結婚
38歲又話你要湊小朋友
48歲又話你要供書教學
58歲又話你要湊孫
68歲又話你係咪想食左隻貓
78歲又話你都冇幾年啦

屌佢最好就個個想領養都唔好養
俾錢佢 供佢養貓住大屋
因為全世界得佢有資格養貓！